# Desafio Desenvolvimento Keeps

Esse desafio tem como objetivo avaliar as habilidades necessárias de um desenvolvedor front-end, 
visando atender os requisitos da stack da Keeps.


## O Desafio

O candidato deverá criar uma aplicação WEB que irá permitir gerir uma 'mini' solução de e-learning, que
terá cursos, alunos e matrículas.

Esse teste será dividido em fases de dificuldades. Não são obrigatórias todas as etapas, o candidato 
será avaliado pelas quais foram concluídas, sendo que, quanto mais longe o candidato avançar no desafio, 
teremos mais condições de avaliar e melhor será sua pontuação.


Etapas:
1) Configurar seu ambiente
2) Desenvolver a aplicação básica.
3) Criação de testes unitários.
4) Criar testes de integração com POSTMAN
5) Refatorar o código, utilizando NGRX

### 1) Configurando o seu ambiente

Esse projeto tem um servidor de aplicações desenvolvido em Python + Django que será rodado localmente para 
facilitar a consumo de uma API. Não é necessário entender de Python e nem configurar banco de dados, um SQLITE
será criado ao rodar a aplicação.

Para essa etapa o candidato deverá:
- Fazer um fork desse projeto, criando um repositório na sua própria conta (caso não tenha, criar uma conta do Gitlab, é gratuito.)
- Instalar o Python 3.6+ na sua máquina caso não esteja instalado;
- Rodar a aplicação utilizando os seguintes comandos:
  
Comandos para rodar o servidor:

        pip3 install virtualenv
        virtualenv venv
        /bin/bash -c ". venv/bin/activate; exec /bin/bash -i" (linux)
        /bin/zsh -c ". venv/bin/activate; exec /bin/bash -i" (mac)
        cd learning-app/
        pip install -r requirements.txt
        python manage.py migrate
        python manage.py runserver

Vídeo explicando como rodar: https://www.loom.com/share/cbe13ee8620c48f2b17091d51a077655

Ao rodar a aplicação, o servidor estará respondendo na porta 8000, basta acessar:

    http://localhost:8000

O acesso à documentação da API será pelo endereço:

    http://localhost:8000/docs

*O que será avaliado*
- Capacidade de montar um ambiente de desenvolvimento.
- Conhecimento em GIT

### 2) Desenvolvimento da Aplicação Web

Desenvolver uma aplicação WEB para que o gestor da área de treinamento de uma empresa/escola possa criar e
administrar cursos, alunos e matrículas. A aplicação deverá ter que cumprir os seguintes requisitos:

- Deve permitir gerenciar as categorias para os cursos;
- Deve permitir cadastrar um curso;
- Deve permitir editar os dados do curso;
- Deve permitir excluir um curso;
- Deve permitir cadastrar um estudante;
- Deve permitir editar os dados do estudante;
- Deve permitir excluir um estudante;
- Deve permitir matricular um estudante em um curso;
- Deve permitir cancelar uma matrícula de um estudante em um curso;
- Criar uma listagem de cursos;
- Criar uma listagem de alunos;
- Criar uma listagem de matrículas;
- Utilizar pop-ups de confirmações em ações;
- Tratamento dos erros (apresentar para o usuário);

Toda a documentação da APIs e a modelagem dos dados se encontra no servidor:
    
    http://localhost:8000/docs 

Dentro da pasta **assets** encontra-se alguns modelos de telas. São sugestões de como poderia ficar sua
aplicação dentro deste contexto, mas sinta-se livre para criar outras possibilidades, um dos itens da
avaliação também é o conhecimento de UX/UI. Todos os componentes dos protótipos (cards, tabelas, pop-ups, ...)
estão disponíveis na biblioteca do **Material Design**, não é necessário criar componentes.


*Utilizar:*
- Angular versão acima da 10
- Material Design / Angular Material
- SaaS

*O que será avaliado:*
- Conhecimento de Angular
- Conhecimento de HTML e CSS
- Conhecimento de Material Design
- Conhecimento em comunicação com a API REST
- Noções básicas de UX/UI
- Qualidade de código (padrões da linguagem)


### 3) Criação de testes unitários
    
Outro ponto importante no desenvolvimento de aplicações WEB são os testes. Nesse item queremos avaliar se
o candidato tem conhecimento com ferramentas de testes e consegue ter uma compreensão ampla do contexto.

*O que será avaliado*
- Noções básicas de testes


### 4) Criar testes de integração com POSTMAN

Desenvolver aplicações WEB SPA exige conhecimento do protocolo REST e entendimento da documentação de uma API. 
E no desenvolvimento dessas soluções, uma das ferramentas utilizadas para testar as APIs e criar fluxos 
automatizados de testes é o POSTMAN.

Download e acesso:

    https://www.postman.com/

Tutorial para criar testes:

    https://medium.com/assertqualityassurance/automatizando-sua-api-com-postman-64a72185e1e6

*O que será avaliado*
- Conhecimento do POSTMAN;
- Se não conhecer o POSTMAN, capacidade de aprendizagem;
- Compreensão da API;
- Capacidade de entender quais são os fluxos de um sistema e testa-los;


### 5) Refatorar o código, utilizando NGRX

O NGRX é um padrão de programação REATIVA e adotado pela Keeps para organizar a nossa solução.

Nesse item, o candidato deverá refatorar o que foi feito no item 2 para utilizar
os conceitos do NGRX.

Documentação:

    https://ngrx.io/

Tutorial básico:

    https://movile.blog/construindo-aplicacoes-front-end-reativas-com-ngrx/

